---
layout: post
lang: fr
title:  "Chasing Blizzard"
date:   2017-12-30 12:40:00
categories: ['tricot']
main_category: ['shawls', 'free-patterns']
comments: true
meta_description: "Une écharpe tricotée rayée unisexe en Merinos avec explications gratuites"
asset_path: 'chasing-blizzard'
license: 'cc-by-sa'
tags:
  - 'echarpe'
  - 'tricot'
  - 'rayée'
  - 'merino'
  - 'Malabrigo'
  - 'chale'
  - 'shawl'
support:
  - jquery
  - gallery
---

Bonjour à vous en cette période de fêtes!

Je vous présente aujourd'hui **Chasing Blizzard**, une réalisation faite à la demande de mon mari et dans le cadre d'un KAL organisé sur [Mastodon](https://joinmastodon.org/), jeune réseau social décentralisé.  
Cette superbe écharpe aux multiples rayures a été créée par Kati Gumenius. Vous pourrez trouver les [explications en VO gratuites sur Ravelry](https://www.ravelry.com/patterns/library/chasing-blizzard). 

J'ai contacté Kati qui m'a aimablement autorisé à publier la [traduction française]({{ site.url }}/assets/pdf/Chasing%20Blizzard%20French.pdf) que je vous offre ici.

Je l'ai réalisée aux aiguilles 3,5 mm, avec 2 écheveaux d'un superbe fil "socks" en Merino de Malabrigo, très agréable à tricoter, coloris "Polar Grey" et "Impressionist Blue".  
Ce modèle, commencé le 1er décembre et très simple à réaliser pour tricoteuses confirmées, m'a occupé environ une quarantaine d'heures.

Il peut être porté par les hommes comme par les femmes, il vous suffit d'adapter les coloris.
Si vous souhaitez le tricoter dans le cadre du KAL, je vous invite à vous rendre sur [Mastodon](https://joinmastodon.org/) et à rechercher le **#mastoKAL2017** !

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.chasing-blizzard id_number=1 %}

Un très bon tricot à vous et de joyeuses fêtes de fin d'année!

LN

{% include download-layout.html pdflink="/assets/pdf/Chasing Blizzard French.pdf" name="Chasing Blizzard French.pdf" %}
